<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Indonesia on ALPHASE</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/indonesia/</link>
    <description>Recent content in Indonesia on ALPHASE</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© BuddyHeartO</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Jun 2025 10:45:12 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/indonesia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Homelab Revamp Part 2</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/hl-revamp-part-2/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 10:45:12 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/hl-revamp-part-2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;kata-pengantar&#34;&gt;Kata Pengantar&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Oke kita sekarang udah berhasil jalanin Syncthing dengan buat sesi tmux. Masalahnya kalau mati listrik aku perlu buat sesi tmux, trus jalanin &lt;code&gt;syncthing serve&lt;/code&gt; lagi. Malas&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;setting-autostart-syncthing&#34;&gt;Setting autostart syncthing&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sebab itu aku cari cara supaya syncthing bisa autostart semisal container-ku nyala lagi. Aku ikutin &lt;a href=&#34;https://docs.syncthing.net/users/autostart.html#linux&#34;&gt;dokumentasinya&lt;/a&gt; dan &lt;em&gt;user&lt;/em&gt;-nya aku pakai &lt;strong&gt;root&lt;/strong&gt;. Jangan ditiru kawan-kawan, sebaiknya kalian buat user baru untuk syncthing. Karena aku install via apt, aku bisa langsung skip ke step nomor 3.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Home Lab Revamp</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/home-lab-revamp/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:17:11 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/home-lab-revamp/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;dibuat-di-surga&#34;&gt;Dibuat di Surga&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aku memutuskan untuk merombak &lt;em&gt;setup&lt;/em&gt; home-lab ku. Kenapa? Karena ada banyak conflict antara service yang berjalan. Aku mencoba memasang Pi-Hole untuk eksperimen DNS dan &lt;em&gt;Ad-Blocker&lt;/em&gt; tapi ternyata itu conflict dengan Apache Web Server. Aku tidak mau mematikan Apache karena FreshRSS, Nextcloud berjalan di atas itu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Alasan yang kedua adalah aku ingin melakukan ekspansi untuk &lt;em&gt;storage&lt;/em&gt;. Thinkpad X260 serverku sekarang memiliki &amp;ldquo;hanya&amp;rdquo; 128 GB. Aku berencana untuk membuat SMB dan memindahkan banyak film dari PC-ku (sekitar 87.7 GB, 56 film) untuk ditonton dengan streaming via Jellyfin. &lt;em&gt;Kenapa engga streaming pakai website biasa aja?&lt;/em&gt; Jawabannya karena ada risiko bakal patah-patah. Aku juga berencana melakukan banyak hal seperti mendownload otomatis film via &lt;em&gt;torrent&lt;/em&gt; ke serverku jadi aku tidak perlu menyalakan PC-ku dan menunggu proses &lt;em&gt;download&lt;/em&gt; selesai.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reading Journey</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/reading-journey/</link>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 10:47:59 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/reading-journey/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://assets-a1.kompasiana.com/items/album/2025/01/02/doomscrolling-6776a71934777c42f3161225.jpg?t=o&amp;amp;v=780&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;tinta-kertas-jilid&#34;&gt;Tinta, Kertas, Jilid&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Buku tidak lebih dari sekadar tinta yang tergores di atas setumpuk kertas. Tumpukan kertas itu dijilid jadi satu. Buku itu mahal. Seumur-umur hidupku aku tidak pernah menemukan novel serta &lt;em&gt;textbook&lt;/em&gt; dengan harga di bawah Rp50.000. Belum lagi, aksi membacanya itu. Bola mata harus berlari dari kiri ke kanan, jari kadang harus dijilat untuk membalik lembarannya. Membawa buku juga sulit. Kau harus menyediakan ruang yang cukup di tasmu (kalau kau memang mau membawa tas), dan aku bahkan tidak pernah melihat buku yang bisa masuk ke dalam saku dan dioperasikan dengan satu tangan. Mengapa aku harus membaca buku meski ada alternatif lain yang lebih baik?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
